'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scsnapshot 1M "2006 年 6 月 22 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scsnapshot \- リソースグループ、リソースタイプ、およびリソースの構成データの取得とシェルスクリプトの生成
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscsnapshot\fR [\fB-s\fR \fIscriptfile\fR] [\fB-o\fR \fIimagefile\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscsnapshot\fR [\fB-s\fR \fIscriptfile\fR] \fIoldimage\fR \fInewimage\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールは、クラスタ構成レポジトリ (CCR、Cluster Configuration Repository) から、リソースグループ、リソースタイプ、およびリソース関連の構成データの情報を取得します。\fBscsnapshot\fR ツールは、取得した構成データを、次の用途で使用可能なシェルスクリプトとしてフォーマットします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースグループ、リソースタイプ、およびリソースが構成されていないクラスタ上に構成データを複製する
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースグループ、リソースタイプ、およびリソースが構成されているクラスタの構成データをアップグレードする
.RE
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールは、CCR からのみ構成データを取得します。その他の構成データは無視します。\fBscsnapshot\fR ツールは、異なったリソースグループ、リソースタイプ、およびリソースの動的な状態を考慮しません。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールは、次のオプションをサポートしています。コマンドオプションの使用方法が正しくない場合、正しい使用方法が表示されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR \fIscriptfile\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
生成されたスクリプトを \fIscriptfile\fR という名前のファイルに格納します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションを省略した場合、生成されたスクリプトは標準出力に書き出されます。
.sp
\fIscriptfile\fR というファイルがすでに存在する場合、そのファイルの名前は \fB\fIscriptfile\fR.old\fR に変更され、\fIscriptfile\fR という新しいファイルが作成されます。\fB\fIscriptfile\fR.old\fR という名前のファイルがすでに存在する場合、このファイルは上書きされます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR \fIimagefile\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
生成されたイメージファイルを \fIimagefile\fR という名前のファイルに格納します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションを省略した場合、イメージファイルは生成されません。
.sp
\fIimagefile\fR というファイルがすでに存在する場合、そのファイルの名前は \fB\fIimagefile\fR.old\fR に変更され、\fIimagefile\fR という新しいファイルが作成されます。\fB\fIimagefile\fR.old\fR という名前のファイルがすでに存在する場合、このファイルは上書きされます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIoldimage\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
古い構成データを格納するためのイメージファイルを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fInewimage\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
新しい構成データが格納されているイメージファイルを指定します。
.RE

.SH 拡張機能説明
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールの出力は、Bourne シェルベースの実行可能スクリプトです。このスクリプトを実行するためには、ホストの機能に合わせて、一部のプロパティーを手動で変更しなければならない場合があります。
.sp
.LP
このスクリプトは、次のような特性について、スクリプトが生成されたクラスタとローカルクラスタを比較します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
マシンのアーキテクチャ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Solaris オペレーティングシステムのバージョン
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster ソフトウェアのバージョン
.RE
.sp
.LP
これらの特性が同じでない場合、このスクリプトはエラーを書き込んで終了します。このとき、\fB-f\fR オプションを使ってスクリプトを再実行するかどうかを確認するメッセージが表示されます。\fB-f\fR オプションを使用した場合、上記のような特性の違いを無視して、スクリプトを強制的に実行します。
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールによって生成されたスクリプトは、ローカルクラスタ上に Sun Cluster リソースタイプが存在することを確認します。リソースタイプがローカルクラスタに存在しない場合、このスクリプトはエラーを書き込んで終了します。このとき、見つからないリソースタイプをインストールしてスクリプトを再実行するかどうかを確認するメッセージが表示されます。
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールによって生成されたスクリプトを実行するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR という RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.SH 使用法
.sp
.LP
このセクションでは、\fBscsnapshot\fR ツールの使用方法を説明します。
.SS "リソースグループ、リソースタイプ、およびリソースの構成データを取得する"
.LP
.nf
\fBscsnapshot\fR [\fB-s\fR \fIscriptfile\fR] [\fB-o\fR \fIimagefile\fR]
.fi

.sp
.LP
\fB-o\fR オプションを指定しないで \fBscsnapshot\fR ツールを使用した場合、リソースグループ、リソースタイプ、リソースが未構成のクラスタに構成データを作成するスクリプトが生成されます。Example\ 1を参照してください。
.sp
.LP
\fB-o\fR オプションを指定して \fBscsnapshot\fR ツールを使用した場合、構成データを表すイメージファイルが生成されます。このイメージファイルを使って \fBscsnapshot\fR ツールを呼び出すことにより、クラスタ上の構成データをアップグレードできます。例 2を参照してください。
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールを使って構成データを取得するには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR という役割ベースのアクセス制御 (RBAC) の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
構成データのバージョン間の違いを追跡するには、上記イメージファイルをソース制御システム (SCCS など) に格納します。
.SS "リソースグループ、リソースタイプ、およびリソースの構成データをアップグレード"
.LP
.nf
\fBscsnapshot\fR [\fB-s\fR \fIscriptfile\fR] \fIoldimage\fR \fInewimage\fR
.fi

.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールによって生成されるシェルスクリプトを使って、古いイメージファイル \fIoldimage\fR に格納されている構成データを新しいイメージファイル \fInewimage\fR に格納されている構成データでアップグレードできます。
.sp
.LP
\fBscsnapshot\fR ツールを使って構成データをアップグレードする場合、RBAC 承認は不要です。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRリソースグループ、リソースタイプ、およびリソースの構成データを取得するシェルスクリプトを生成するには
.sp
.LP
この例では、\fBscriptfile.sh\fR という名前のスクリプトが生成されます。

.sp
.in +2
.nf
example% \fBscsnapshot -s scriptfile.sh\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR構成データを取得し、イメージファイルを格納するシェルスクリプトを生成するには
.sp
.LP
この例では、\fBscriptfile.sh\fR という名前のスクリプトが生成されます。構成データは、\fBimagefile\fR という名前のイメージファイルに格納されます。

.sp
.in +2
.nf
example% \fBscsnapshot -s scriptfile.sh -o imagefile\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fRあるクラスタ上の構成データを別のクラスタ上の構成データでアップグレードするシェルスクリプトを生成するには
.sp
.LP
この例では、\fBcluster1\fR 上の構成データを \fBcluster2\fR 上の構成データに合わせてアップグレードするスクリプトが生成されます。\fBcluster1\fR の構成データは \fBimagefile1\fR、\fBcluster2\fR の構成データは \fBimagefile2\fR に格納されています。シェルスクリプトの名前が指定されていないため、生成されるスクリプトは標準出力に書き込まれます。

.sp
.in +2
.nf
example% \fBscsnapshot imagefile1 imagefile2\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了ステータスコードが返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL), \fBattributes\fR(5), clconfiguration(5CL), \fBrbac\fR(5), rg_properties(5), rt_properties(5), r_properties(5)
